<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>gabriellb webpage on gabriellb</title>
    <link>https://glbessa.github.io/</link>
    <description>Recent content in gabriellb webpage on gabriellb</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Jul 2023 20:15:58 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://glbessa.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Funções Lambda</title>
      <link>https://glbessa.github.io/posts/lambda_functions/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2023 20:15:58 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://glbessa.github.io/posts/lambda_functions/</guid>
      <description>Introdução Funções lambda, também chamadas de funções anônimas, são funções que não possuem um nome atrelado em sua definição e são muito utilizadas para expressar operações simples nas quais não é necessário fazer a definição completa de uma função.
Elas se originaram a partir do cálculo lambda criado por Alonzo Church, sendo este um sistema formal para expressar computação se baseando em funções anônimas equivalente as máquinas de Turing. Podem ser separadas em duas categorias que são as tipadas e não tipadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Algoritmo de Prim</title>
      <link>https://glbessa.github.io/posts/prim_algorithm/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jul 2023 17:11:32 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://glbessa.github.io/posts/prim_algorithm/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arquitetura U-Net</title>
      <link>https://glbessa.github.io/posts/unet_architecture/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://glbessa.github.io/posts/unet_architecture/</guid>
      <description>Introdução O desenvolvimento de redes neurais profundas cresceu muito nos últimos anos graças ao aumento da quantidade de dados disponíveis, ao aumento do poder computacional e os obstáculos que as técnicas de machine learning clássica começaram a enfrentar, chegando a um limite no aprendizado com essas técnicas. Isso passou a ter um papel essêncial em tarefas de visão computacional com a criação das redes neurais convolucionais, que diferente das feed-forward neural networks, fazem o uso de filtros convolucionais para o aprendizado de características em imagens.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
