<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on glbessa website</title>
    <link>http://localhost:1313/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on glbessa website</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Mon, 13 May 2024 01:16:42 -0300</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
      <title>Autenticação Facial com Redes Siamesas</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/autenticacao_facial_com_redes_siamesas/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 01:16:42 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/autenticacao_facial_com_redes_siamesas/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilizando o Github Pages com um Domínio Próprio: Parte 3</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/utilizando_o_github_pages_com_um_dominio_proprio_parte_3/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 21:08:35 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/utilizando_o_github_pages_com_um_dominio_proprio_parte_3/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilizando o Github Pages com um Domínio Próprio: Parte 2</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/utilizando_o_github_pages_com_um_dominio_proprio_parte_2/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 21:08:31 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/utilizando_o_github_pages_com_um_dominio_proprio_parte_2/</guid>
      <description>Olá a todos!
Nessa postagem continuarei a demonstrar</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilizando o Github Pages com um Domínio Próprio: Parte 1</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/utilizando_o_github_pages_com_um_dominio_proprio_parte_1/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 20:32:10 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/utilizando_o_github_pages_com_um_dominio_proprio_parte_1/</guid>
      <description>Olá a todos!
Nesse post irei demonstrar como fazer deploy do site no Github Pages, comprar um domínio, transferir ele para a CloudFlare, configurar ele no Github Pages e utilizar o certificado TLS/SSL da CloudFlare.
Iniciando com Github Pages Primeiramente precisamos criar um site que pode ser algo bem simples por enquanto. Lembrando que é necessário que ter uma conta no Github já. O Github disponibiliza para todos os usuários criarem um repositório especial com o nome &amp;lt;username&amp;gt;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Python e API Energy Plus</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/python_e_api_energy_plus/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 20:27:05 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/python_e_api_energy_plus/</guid>
      <description>Introdução Olá a todos!
Nessa postagem vou estar elaborando um pouco sobre Python e Energy Plus que foram duas ferramentas que eu utilizei durante um projeto em colaboração com uma arquiteta para o mestrado dela. Essas ferramentas foram essenciais para que obtivessemos os resultados que necessitávamos e estarei demonstrando como fazer o uso delas, já que no início para mim foi um pouco difícil entender o funcionamento delas e assim poder ajudar outros que se encontram nessa situação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Funções Lambda</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/lambda_functions/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2023 20:15:58 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/lambda_functions/</guid>
      <description>Introdução Funções lambda, também chamadas de funções anônimas, são funções que não possuem um nome atrelado em sua definição e são muito utilizadas para expressar operações simples nas quais não é necessário fazer a definição completa de uma função.
Elas se originaram a partir do cálculo lambda criado por Alonzo Church, sendo este um sistema formal para expressar computação se baseando em funções anônimas equivalente as máquinas de Turing. Podem ser separadas em duas categorias que são as tipadas e não tipadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arquitetura U-Net</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/unet_architecture/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/unet_architecture/</guid>
      <description>Introdução O desenvolvimento de redes neurais profundas cresceu muito nos últimos anos graças ao aumento da quantidade de dados disponíveis, ao aumento do poder computacional e os obstáculos que as técnicas de machine learning clássica começaram a enfrentar, chegando a um limite no aprendizado com essas técnicas. Isso passou a ter um papel essêncial em tarefas de visão computacional com a criação das redes neurais convolucionais, que diferente das feed-forward neural networks, fazem o uso de filtros convolucionais para o aprendizado de características em imagens.</description>
    </item>
    
    
  </channel>
</rss>
